張炳良：港鐵不加價難獲小股東同意

張炳良：港鐵不加價難獲小股東同意

政府正與港鐵檢討「可加可減」票價機制，今年6月將應用新機制。運輸及房屋局長張炳良在商台節目表示，須明白實際限制，指如果機制大變令港鐵收益大大下降，難獲港鐵小股東同意。

張炳良於節目中亦被問到當局與港鐵公司商討細節。他說，不方便透露具體內容，但商討焦點是處理港鐵票價與利潤關係和增加票價優惠。至於市民可否有「合理期望」減票價，他稱「唔知咩叫合理期望」，認為看公共交通收費時須看「相對性」，「同其他大城市比較，香港交通（費）唔一定最高」。

張炳良強調，港鐵須有「長期業務可持續性」，重申港鐵現時仍是最可靠鐵路。

港鐵主席馬時亨接受《明報》專訪時，亦預告新機制不會出現「翻天覆地」變化，因港鐵要有足夠利潤維持列車服務水平，而若要大幅更改機制下的方程式，難獲小股東批准。

屌你老母地鐵公司 只加不減機制

大家知唔知港鐵最大股東係邊個 ?

「唔高」都唔夠膽講

正苦想cap水又屈鳩小股東

講都冇所謂
佢都唔再續做落去

乜小股東有say 嘅咩

有咩服務水平可言

其他大城市人地搵幾多錢？香港打工仔搵幾多錢？

原來大股東冇say

唔係最高就ok